[中國撈IT]百度季蝕3.2億首度見紅 股價冧16%

由李彥宏創辦、近年屢爆醜聞的內地搜索平台百度公布，第一季度業績由盈轉虧，是公司在美上市十四年以來首次「見紅」。截至今年三月底止首季收入雖然按年增長15.38%至241億元（人民幣‧下同），但錄得虧損3.27億元，去年同期則為淨利潤67億元，每股美國預託證券（ADS）虧損0.98元。

收入預測悲觀過市場

百度的業績在周四美國時間公布後，其ADS於美股盤後交易時段曾急挫8.7%。周五早段，其ADS股價大冧16.36%至128.561美元。

季內，百度的非通用會計準則（Non-GAAP）每股ADS盈利為2.77元，遜於市場預期的2.89元。公司在業績內預期，第二季收入將介乎251億至266億元。然而，有關預測亦顯著低於市場原先預期的293億元。公司亦宣布，搜索業務高級副總裁向海龍辭任，獲公司接納。

香港資訊科技商會榮譽會長方保僑表示，百度首現虧損或與該搜尋引擎出現假資訊有關，令網民信心下降，直接影響公司的廣告收入。另外，他又表示，百度的生意模式亦有問題，在網絡社交平台日趨重要的年代，公司一直欠缺一個具競爭力的社交媒體，造成業績落後。

事實上，百度的搜尋引擎醜聞不斷，本年初時被揭偏袒旗下品牌產品。有「自媒體」（個人媒體）一月廿二日刊文《搜索引擎百度已死》，內容狠批用戶透過百度搜尋資訊，優先顯示百家號、百度百科、百度知道等自家產品，充斥大量營銷和質量低劣的內容，有用資訊不足一半，揭示其廣告氾濫的問題。

交銀睇淡 降投資評級

而去年十一月，百度被北京市通信管理局處以2萬元罰款並加以警告，同時列入電訊業務經營不良名單。

百度業績公布後，交銀國際發表研究報告，將百度的投資評級由「跑贏大市」降級至「中性」，目標價為155美元，明顯低於市場的平均目標價208.45美元。

回血劍發動中

厲害了 好想睇下第二季 加埋關稅係咩業積

主要原因係當年趕走GOOGLE，搞到自己一D競爭同創造力都冇。係可以食到幾年鐵飯碗，但係你D野OUT咗就自然冇人再用你。

有阿爺照住玩獨市生意都有得蝕？要幾廢先做到

根本想繼續進步就要引外資入場玩
一下出大絕撚死哂班外資, 所有野好難再進步

獨市

根本無可能蝕
係唔係有人貪左？

證明老共開始莫財
十個煲七個蓋

係中國market share 7x%都蝕錢

係百度亂咁投資蝕錢定中國人窮左比唔起錢養百度

原來中國唔俾Google入係唔想你蝕錢

當年百度貼吧都算做得幾好，等於整合晒各行各業各類興趣既討論版，個野心好大。早幾年睇都真係學到好多野，好似DIY吧咁勁多高手土法煉鋼。仲有WP7討論手機，好多業內人士同IT發燒友自己寫 program教人手機超頻，set最理想電壓同溫控。
後期知乎一出黎好多人都走晒過去。仲有百度會員制同吧主制度又係仆街，百度為左賺錢好多貼吧都淪為廣告同打手基地。

中國互聯網三巨頭「BAT」當中，騰訊（00700）及阿里巴巴日前已公布今年1至3月業績，表現好壞參半；在美國上市的百度，亦於美國時間周四發布首季成績表，期內錄得3.27億元（人民幣．下同）（約3.72億港元）虧損，為集團自2005年上市以來首次季度見紅，虧損額遠超市場預期的1.88億元。績差原因主要是內容及營銷成本不斷上升，以及宏觀經濟不明朗打擊廣告銷售。百度同時公布，効力集團達14年的向海龍將辭去高級副總裁及百度搜索公司總裁職務。

遠遜預期 股價曾瀉15%

另外，百度董事會同時通過一項10億美元回購計劃。集團周四公布業績後，於美股收市後交易時段股價一度挫近一成，周五美市中段更瀉15%。

截至今年3月底止，百度收入增長15%，至241億元；核心業務淨利為7億元，按年減少90%，扣除特殊項目，每股盈利為2.77元。佔該集團收入逾七成的線上廣告及市場營銷業務，收入僅增3%，雖然來自零售和商業服務客戶的廣告收入有增長，卻被醫療保健、在線遊戲和金融服務業績下滑所抵消。百度預計，第二季收入為251億至266億元，較市場預期低14%。

百度董事長李彥宏表示，目前百度正經歷急劇變化，產業價值鏈不斷受到衝擊，新舊動能面臨轉換，外部環境不確定、競爭加劇，整個科技行業都進入震盪期。李彥宏強調，作為領軍人物「說我們盡力了沒有用」，要確保在必須贏的戰場上取得勝利。

期內，內容及營銷成本急升拖累百度表現，集團首席財務官余正鈞稱，百度App及移動矩陣產品在央視春晚與用戶進行互動，這類行銷活動短期內影響利潤表現。市場估計百度於農曆新年與央視合作推廣其數字錢包，單單派發「紅包」可能已花費高達19億元。

吧主制度真係好pk，好多人霸住個吧賣自己廣告，其他人d帖就瘋狂被刪

大陸人可以唔用咩

佢都有今日，百度競價排名同d莆田系假醫院合作，害死咗好多病人

為百度盈利負增長喝采
全國人民喜迎百度盈利負增長

係支那唔用百度仲有咩用到？

除左搜尋仲有好多千百樣野架，云端俾阿里食晒，地圖又俾高德搶晒。百度連外賣都搞埋，佢樣樣都想做，但樣樣都唔夠其他大陸公司鬥。賣廣告佢就叻，連搜索引擎都可以買排位。

仲有ＱＱ，搜狐，bing呢D，同埋搜尋器真係唔賺錢。

keywords 置頂費
大陸收好貴架

大陸search野用微信或者微博個搜尋功能重好，百度好廢